萬五蚊IT狗

唉呢排真係做到灰
日日做11-12個鐘野
星期日又要做大半日野
fg就係到做
做左成年野都冇加過人工
象徵式咁加廿蚊都好啊
一句做得差就乜都冇
日日放工食埋飯11點
沖埋亮hea一陣12點
再做多一陣就訓
冇曬人生

身邊朋友同事冇一個好似我咁
係咪應該要裸辭
定其實好正常？

打完篇野食埋個飯又繼續做

走啦

而家似係，見你做得差唔加人工局你走

你覺得有料就走啦, 公司根本唔滿意你

支持你裸辭

利申：我都想裸辭

你話好好我唔敢講
但唔止咁樣lor
其實而加市道點

頭幾年係要跳嫁， 一來人工，二來磿利自己啲skill
當你發現現在份工所有野都上晒手，做野開始無咩錯， 唔洗人好祥細交帶，姐係你份工入左舒適區。 如果你係後生，你就要去下一個挑戰區，如果唔係到你比人淘汰就知味道

唔係睇高自己
我覺得我話走會留
起碼請到新人head over 先

想走無需要等咩新人黎，有時係head-count 唔夠，你唔quit , free 返個headcount , 就無人黎。
我上份工就係有headcount , 我叫quit 先會出post 請人

師兄你又點

晚晚做到11-12點,轉工算la,
btw,做個政府文員仲好

畢業時 ACO(政府工既文員-助理文書主任) IT(support,infra,si,coder)
ACO: 起薪近15K
IT :IVE/UGRAD 平均12-17K 左近

ACO: 每日一般6點前走人,很少OT,OT都可以報,放工唔洗諗公司野
IT :每日一般7-8點左右走人,常常OT,仲要晚上隨時收call support,check email

到40中
ACO :升上CO(pt16-21), CO人工近40K(40K係未計通脹 每年再加幾%),工作如常 幾年換一次位, 好似22日假,強積金供出面好多,又可以申請公屋居屋,不用擔心住屋醫療
IT人 :通常都係30-4XK左右 ,工作如常 OTOT, IT人多數合約工 好少福利...開始outdated,跟唔上後生, 除時被炒又搵工,租屋比較安全

到50中
CO好運升上SCO人工50K左右(未計通脹 每年再加幾%),安守本份,不會比人炒,等到65歲退休.福利照舊 不怕經濟起伏
IT人,晉升不明朗,可能經過被炒N次 已轉行,市場上新職位中意請FG, 人工變動好大,可能都係落手落腳前線位 ,少數可能上到管理職位

到65歲
CO/SCO :光榮退休 服務政府大眾40年,有好既退休保障(每個月供既(25+5)%強積金,退休就一大筆)
IT :不知道

ACO睇落普普通通 但做左20年既人到中年後一般都會有40-50K(計埋通脤)
1.唔會怕中年失業,可以keep住升職and加人工
2.可以住緊用公務員隊申請既公屋, 唔洗煩住屋問題
3.有2X日假,請假又唔難批
4.每月有2X%強積金幫你供
5.朝9晚6少OT,就算要OT都可似claim返
6.唔洗擦鞋保住份工,有理既可以話返上司轉頭
7.放工唔洗keep住進修,怕比後生取代
8.work life balance,放工就放工去邊玩,照顧屋企人就得唔會比工作搞到冇曬私人時間
9.幾年換一次位,有好有唔好,但唔洗一世做同一個位同一樣野
10.唔會好似IT咁 讀書又一班仔,做野又一班仔,女都唔易識

2A3O officer,AP , EO ,紀律部隊更加比做IT 有前途
point 22 以上好似仲可以申請供樓資助,約10年 每月有幾K 至 1X K
真正做左政府工,就明白有幾好 同穩定 安全 唔會怕 中年失業連住屋都有問題

有料既IT真係去外國好過,人地會專重你, 香港就 medic,finance,law..為主, IT可以搵vendor, outsource去平既地方

Aco 升co 係易嘅？
政府工唔係預左一世唔洗升咩

IT都好多範，做緊邊樣

aco 升co都好難 呢個位都輸俾IT

15年左右入pool 儲幾年A report, 排隊等升職,
如果做一世都升唔到次CO 出面社會更難生存

見客
見客
見客
叫programmer 做
見客
見客
見客

做sales/ pre sale?

上一句話”fg做到而家”，心諗以為做左好撚耐十年八年，我屌你下一句就話”做左成年”

唔洗揾客嘅
聽完個客要咩咪做翻planning estimation
叫programmer 做下野跟下schedule
之後睇下個客有冇feedback之類咁
手板眼見功夫但一腳踢

我啱啱出黎做野都係咁上下
我就做IT support

人工6.5k(做左1年) >12k(做左兩年半)>依家18k(做左兩年)>??k(出年拎埋bouns又轉)

所以你都係轉工啦 it呢行等人加人工=乞食

BA?

有邊行唔係加人工=乞食

裸辭？

Fg17k 未夠半年已經想走
悶到傻 入左大公司 福利都叫過得去
但係日日做ive仔assignment 都不如既垃圾 好似廢人

師兄邊行